**拉查卡薩布蘭卡**（[英语](../Page/英语.md "wikilink"): **Raja Casablanca** 或 **Raja
Club Athletic (RCA)**；[阿拉伯语](../Page/阿拉伯语.md "wikilink"): الرجاء
البيضاوي الرياضي; [拉丁文转换](../Page/拉丁文.md "wikilink"): ar-Raja'
al-Baydawy ar-Riyady) (Raja meaning hope in English)
）最初是一家位于[摩洛哥](../Page/摩洛哥.md "wikilink")[卡薩布蘭卡的体育俱乐部](../Page/卡薩布蘭卡.md "wikilink")，成立于1949年。一部分是从当时法国统治下的民族主义者所创建的，目标是吸引摩洛哥年轻的工人阶级。俱乐部是摩洛哥最知名的足球队之一。

在摩洛哥，卡萨布兰卡拉贾仍然被定义为工人阶级的俱乐部，许多年来球队都已娱乐性和观赏性强而闻名，但是一直未能夺得冠军奖杯，然而近年来球队更为职业化，在国内和国际赛场都取得了出色的战绩。拉贾也成为摩洛哥最有实力的球队，球队的最大竞争者为同城球队卡萨布兰卡竞技。

## 球队历史

俱乐部创建于1949年的一个艺术团体叫做"FATH"。

## 球队荣誉

  - **[非洲超級盃](../Page/非洲超級盃.md "wikilink")**
      - 冠军 : 1999
      - 亚军 :1997
  - **[非洲亚洲俱乐部锦标赛](../Page/非洲亚洲俱乐部锦标赛.md "wikilink")**
      - 冠军 : 1999
  - **[非洲聯賽冠軍盃](../Page/非洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")**
      - 冠军 : 1989, 1997, 1999
      - 亚军 : 2002
  - **[非洲足協盃](../Page/非洲足協盃.md "wikilink")**
      - 冠军 : 2003
  - **[摩洛哥足球甲級聯賽](../Page/摩洛哥足球甲級聯賽.md "wikilink")**
      - 冠军 : 1988, 1996, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2004, 2009, 2013
  - **[摩洛哥杯](../Page/摩洛哥杯.md "wikilink")**
      - 冠军 : 1974, 1977, 1982, 1996, 2002, 2005, 2012
  - **[阿拉伯冠軍聯賽](../Page/阿拉伯冠軍聯賽.md "wikilink")**
      - 冠军 : 2006
      - 亚军 : 1996
  - **[世俱杯](../Page/世俱杯.md "wikilink")**
      - 亚军 : 2013

## 外部链接

  - [拉贾卡萨布兰卡官方网站](http://www.rajacasablanca.com)
  - [Official 拉贾卡萨布兰卡球迷网站](http://www.dimadimaraja.com)

[Category:摩洛哥足球俱乐部](../Category/摩洛哥足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:1949年建立](../Category/1949年建立.md "wikilink")